韓國人到日本購物自稱「中國人」 中國媒體：想當土豪

韓國人到日本購物自稱「中國人」 陸媒：想當土豪

2017-11-27 18:25聯合新聞網 綜合報導

大陸遊客到日本「爆買」已經是眾所皆知的現象，不管是家電、化妝品或高級食材，通通都要「買買買」，其消費力相當驚人。為了讓陸客掏出更多鈔票，近年來許多日本百貨公司和購物中心，紛紛推出了專門只為陸客設計的購物優惠，而現在也有媒體指出，若在日本購物時稱自己為「中國人」，可以享受「與眾不同」的特別待遇。

陸媒《今日頭條》報導指出，一些韓國遊客到日本購物時，竟然會假裝自己是「中國人」。在許多日本人的印象中，陸客都具有非常高的消費力，因此店員對陸客都特別親切、熱情，若說自己是大陸遊客，不僅可以體驗到「當土豪」的感覺，也能享用各種的陸客限定優惠。

這篇文章也引起了日本網友熱烈討論，有些人說「很多百貨公司的店員看到大陸人的時候，態度變得完全不一樣，比對待日本人還親切」、「店家也要賺錢，有特別優惠也正常吧」。不過，也有網友認為，只對大陸消費者推出優惠很不公平，「其他國家的人也是客人啊，而且不是每個大陸人都會爆買！」

不過，最近也有日本一間著名化妝品牌店被揭發，竟然在門口貼出「中國人禁止入內」的告示，引發了很大的爭議，可見「自稱中國人即有優惠」不能全然適用於所有商店。
<聯合>

本是同根生

世上只有泡狗同大陸人惺惺相惜

中華民族56個民族
包括朝鮮族
所以係中國人

中國人都好認

如果自認人中國人有得屌女優，連登仔會點？

呢d飛機文點寫得出架屌你。